<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<string id="Transmut">
	<text>Трансмуты</text>
</string>

<string id="af-transmut_1">
	<text>«Небо»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_1">
	<text>Внешне артефакт похож на «Медузу». Существует мнение, что это и есть «Медуза», подвергшаяся воздействию мощного электрического поля. Благодаря своим новым качествам, артефакт способен увеличивать мышечный тонус носителя, повышая сопротивляемость ударам и разрывам тканей. Высокорадиоактивен.\n \nДля изготовления необходимы: «Ночная звезда», «Лунный свет», «Батарейка».</text>
</string>

<string id="af-transmut_2">
	<text>«ТдВ»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_2">
	<text>TdW - Triumph des Willens. Повышает иммунитет к пси-воздействию. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.\n \nДля изготовления необходимы: «Лунный свет», глаз плоти.</text>
</string>

<string id="af-transmut_3">
	<text>«Козий рог»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_3">
	<text>Артефакт причудливой формы, иногда возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Эффект заключается в слабом искривлении гравитационного поля вокруг живого организма, с которым должен находиться в непосредственном контакте. Воздействует на любые высокоскоростные частицы любого размера, слегка замедляя их скорость, что может обеспечить некоторую защиту от пуль и взрывной волны.\n \nДля изготовления необходимы: «Ночная звезда», «Мамины бусы», «Грави», «Капли».</text>
</string>

<string id="af-transmut_4">
	<text>«Гермес» (Живоглот)</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_4">
	<text>Одни его называют «Гермес» - в честь быстроногого бога, другие «Живоглот» - из-за его побочных свойств. Артефакт сильно ускоряет метаболизм организма, что позволяет двигаться в течение продолжительного времени без усталости, но одновременно с этим артефакт сжигает ткани своего носителя.\n \nДля изготовления необходимы: «Лунный свет», «Кактус», «Слизь».</text>
</string>

<string id="af-transmut_5">
	<text>«Губка»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_5">
	<text>Представляет собой пористую структуру, поглощающую радиоактивное и тепловое излучение. В равной степени успешно защищает своего носителя как от внешнего облучения, так и от облучения, вызванного попавшими в организм радиоактивными частицами, а также от высокой температуры.\n \nДля изготовления необходимы: «Слюда», «Пустышка», «Огненный шар».</text>
</string>

<string id="af-transmut_6">
	<text>«Пчелиные соты»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_6">
	<text>Представляет из себя несколько объединенных полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать воздействие многих токсинов на организм человека.\n \nДля изготовления необходимы: «Плёнка», «Выверт».</text>
</string>

<string id="af-transmut_7">
	<text>«Красная звезда»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_7">
	<text>Благодаря уникальному сочетанию артефактов и органов кровососа (существа, отличающегося быстрой регенерацией тканей), артефакт способствует быстрому восстановлению здоровья и заживлению ран.\n \nДля изготовления необходимы: «Душа», «Слюда», образцы тканей кровососа.</text>
</string>

<string id="af-transmut_8">
	<text>«Око»</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_8">
	<text>Артефакт, возникающий при сильном пси-воздействии на органику, поэтому его не находили нигде, кроме Янтаря. Заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран и повышению выносливости. Обладает слабым специфическим пси-излучением, подавляющим агрессивность снорков и бюреров по отношению к носителю этого артефакта. Длительное воздействие может привести к психическим срывам и приступам эпилепсии. Продолжительное ношение не рекомендуется.\n \nДля изготовления необходимы: «Золотая рыбка», «Слюда», рука контролёра.</text>
</string>

<!-- klondike artefacts -->
<string id="af_klondike_1_name">
	<text>«Зомби-Вольт»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_1_name">
	<text>Артефакт, существующий исключительно в сказаниях о Зоне. Якобы, такие «ништяки» могут быть у зомби, разгуливающих по электроаномалиям без вреда для себя. Как образовывается такой артефакт, откуда он может взяться у зомби, и почему никто ничего подобного пока не находил, в сказаниях почему-то не объясняется, поэтому у сталкеров преобладают скептические мнения о его существовании.</text>
</string>

<string id="af_klondike_2_name">
	<text>«Мёбиус»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_2_name">
	<text>Первое прикосновение к артефакту вызывает галлюцинации и тошноту, однако неприятные ощущения быстро проходят. Оказывает серьёзное сопротивление пси-воздействию, но суеверная молва гласит, что артефакт со временем способен превратить человека в зомби. Впрочем, что только не придумают завистники, увидев у кого-то уникальный артефакт...</text>
</string>

<string id="af_klondike_3_name">
	<text>«Инферно»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_3_name">
	<text>Силовые поля, образующиеся спирально загнутыми частями «Инферно», непредсказуемо изменяют траектории пуль, выпущенных в носителя артефакта. Огромные деньги, которые лидеры группировок предложили бы за этот артефакт - ничто по сравнению с его эффективностью в бою. Деньги - это бумажки, а жизнь даётся только один раз.</text>
</string>

<string id="af_klondike_4_name">
	<text>«Тройной»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_4_name">
	<text>Распространяет сильный запах одеколона «Тройной» и уже поэтому мог бы цениться у сталкеров, не бывающих в бане месяцами. Наиболее вероятно, когда-то это и был флакон с одеклоном, впоследствии попавший под какое-то аномальное влияние Зоны, и в таком случае это - единственный экземпляр. Выяснилось, что артефакт хорошо защищает от воздействия аномалий «Жгучий пух» и «Холодец».</text>
</string>

<string id="af_klondike_5_name">
	<text>«Мандарин»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_5_name">
	<text>Предполагалось, что это ещё одна сказка для незрелых умов и романтиков Зоны: якобы, кто-то уже находил такие артефакты, но они оказывались очень хрупкими и рассыпались в пыль при малейшем прикосновении. Оказывается, сказка может быть не только пылью, но и былью: этот экземпляр не рассыпается. Стоит намного дороже нескольких, вместе взятых, обычных артефактов подобного действия, поскольку существенно выигрывает у них по параметрам.</text>
</string>

<string id="af_klondike_6_name">
	<text>«Золотой репей»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_6_name">
	<text>Платиновые переплетения с ярким жёлтым внутренним свечением. Происхождение неизвестно, сам артефакт очень холодный, голыми руками лучше не брать. Внутри, похоже, золото. Наверное, можно «расцепить» и достать, но кому охота уродовать красотищу, которая в целом виде явно дороже любого золота, да ещё и защищает от аномального термического воздействия?!</text>
</string>

<string id="af_klondike_7_name">
	<text>«Арбузная корка»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_7_name">
	<text>Сталкеры фантазируют, что такой артефакт может получиться из корки арбуза, если бросить её в аномалию «Воронка». Арбуз в Зоне настолько редок, что сам по себе мог бы считаться артефактом, поэтому проверить эту байку не удаётся. Постоянно влажный, так как выделяет неизвестно откуда появляющуюся в нём жидкость, поглощающую радионуклиды из организма носителя этого артефакта.</text>
</string>

<string id="af_klondike_8_name">
	<text>«Арматура»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_8_name">
	<text>Возможность существования таких артефактов описал в своей работе профессор Круглов. Этот артефакт, очевидно, может существовать как продукт одного из тех редчайших случаев, когда аномалия образуется не на поверхности, а на месте предмета. В данном случае - в бетонной плите или даже в стене какого-нибудь здания. Круглов предполагал и доказывал, что сильное гравитационное воздействие может разорвать материал на куски. И если один из этих кусков при этом останется лежать в аномалии, то может приобрести свойства, противоположные воздействию аномалии. Работа произвела сенсацию, но ни исследования Зоны, ни попытки синтеза, увы, не дали практических результатов: в Зоне никто никогда ничего подобного ещё не видел.</text>
</string>

<string id="af_klondike_9_name">
	<text>«Завет Ильича»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_9_name">
	<text>Оплавленный кусок камня, структурой похожий на гранит. Легенда, популярная у ветеранов, говорит о том, что такие чудеса Зоны могут появиться при возникновении аномалий у пьедестала памятника Ленину в Припяти. Очень похоже на правду: артефакт тяжёлый, похожий материал в Зоне есть только в одном месте, да к тому же это образование быстро придаёт сил. Без «всегда живого» и энергичного Владимира Ильича тут точно не обошлось...</text>
</string>

<string id="af_klondike_10_name">
	<text>«Семиболт»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_10_name">
	<text>Что-то подобное может получиться из семи болтов, оказавшихся в одной аномалии. Предположения о том, что болты, попавшие в аномалии, иногда наделяются Зоной особыми свойствами, подтверждалось уже не раз, но все усилия сталкеров по намеренной «варке» болтов ни к чему не приводят. Этот артефакт наделён способностью к выработке эндорфинов, из-за чего резко улучшается настроение и, как следствие, здоровье носителя.</text>
</string>

<string id="af_klondike_18_name">
	<text>«Грин Грей»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_18_name">
	<text>Артефакт, как и многое другое в Зоне, парадоксален. Хрупкий на вид, тем не менее, великолепно защищает от порезов и разрывов. За таким нужен глаз да глаз: каждый, кто планирует идти в подземелья к кровососам, сделает всё, чтобы стащить его у вас, пока вы спите, поскольку купить его где-либо просто невозможно: нормальный владелец этот единственный экземпляр ни за что не продаст.</text>
</string>

<string id="af_klondike_19_name">
	<text>«Галактика»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_19_name">
	<text>Необычный даже для Зоны артефакт. По предположениям учёных, такие артефакты могут образовываться после исчерпания аномалией «Электра» своей энергии и последующего коллапса. Но «могут» - не значит «образуются», реально существующие экземпляры науке пока не известны, поэтому в бесконечном сидении около «Электры» и ожидании её «схлопывания» смысла, право же, немного.</text>
</string>

<string id="af_klondike_20_name">
	<text>«Динамо»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_20_name">
	<text>Удивительный объект: вращение шипастой внутренности сферы напрямую влияет на лёгкость ходьбы. Повесив на пояс так, чтобы шипы вращались «вперёд», передвигаться получится гораздо легче и быстрее. Если повесить его с вращением «назад», передвигаться становится труднее. Но второй вариант размещения на поясе ни один сталкер в здравом уме использовать, конечно, не будет - силы-то не казённые!</text>
</string>

<string id="af_klondike_21_name">
	<text>«Синяя обманка»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_21_name">
	<text>Каждый сталкер может найти в этом артефакте что-то для себя: кому-то понравится мягкий бликующий свет, кто-то восхитится ровным нескончаемым вращением, кому-то придётся по душе удивительная конструкция... Впрочем, это всё лирика. Если прагматичный сталкерский ум задастся вопросом «Ну а что в нём полезного?», то для таких умов тоже есть хорошие новости. Открытое ношение на поясе сбивает контролёра с толку при атаке: быстрое разнонаправленное движение двух вращающихся сфер вокруг одной неподвижной создает у него иллюзию движения кровотока в черепе, он распределяет силу атаки на два объекта, и воздействие на мозг атакуемого снижается ровно в два раза. Простая физика, никакой лирики.</text>
</string>

<string id="af_klondike_22_name">
	<text>«Живой малахит»</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_22_name">
	<text>Нечто, бывшее когда-то изделием из малахита, после аномальных причуд Зоны ставшее вот такой спиралью с внутренней поверхностью цвета морской волны. Движение его вокруг своей оси остановить невозможно, поэтому артефакт должен располагаться в кармане пояса свободно. Именно «должен», если вы, конечно, не хотите лишиться ног, когда неосторожно наступите в «Холодец» - артефакт очень хорошо защищает от воздействия едких химических субстанций. Ну и иллюзия живого шевелящегося существа на поясе, конечно, добавляет того, что не даст никакой другой артефакт - оптимизма и хорошего настроения!</text>
</string>

</string_table>