	<string id="gar_actor_looser">
		<text>Ну и слабак ты, Меченый, пользы от тебя ноль. Так что и благодарности от нас ты не дождёшься - не за что тебя благодарить.</text>
	</string>
	<string id="gar_actor_normal">
		<text>%c[100,255,118,118]Неплохо, сталкер, настрелял-таки мутантов. Но особой прытью не отличаешься. Так что если хочешь пройти, придётся платить.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="gar_actor_winner">
		<text>%c[100,255,118,118]Отлично Меченый, ты действительно нам сильно помог. Будем считать, что ты оплатил свой пропуск. Можешь идти на бар.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="gar_direction_fire">
		<text>Всем занять позиции. Подпустим их ближе, чтобы завалить наверняка.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_warning">
		<text>Сталкер, ты вошёл на территорию, подконтрольную «Долгу». Любая попытка нападения на наших людей будет караться смертью.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_monster_rush">
		<text>%c[250,250,0,0]Всем приём! Говорит застава «Долга» на Свалке. Из Тёмной долины по направлению к бару идёт волна мутантов. Всем, кто поможет отстрелять нечисть - признательность с нашей стороны гарантируем. Слово «Долга».%c[default]</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_warning">
		<text>Сталкер, ты на территории «Долга». Будешь буянить - получишь 4-ю степень инвалидности!</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_victory">
		<text>%c[100,255,118,118]Молодцы, мужики! Мы их одолели, всем отдыхать. А ты, сталкер, подойди сюда, поболтаем.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tips_gar_hellcar_alarm">
		<text>%c[250,250,0,0]Внимание всем! Говорит Бес - командир отряда нейтралов. Мы выбили бандитов со стоянки брошенной техники, предполагаем контратаку. У нас мало сил. Так что, кто может помочь, присоединяйтесь.%c[default]</text>
	</string>

	<string id="tips_gar_seryi_help_1">
		<text>%c[250,250,0,0]Всем, кто меня слышит! Мы атакованы группой бандитов, нужна помощь! Братки, выручайте, беспредел творится! Бандиты охренели!%c[default]</text>
	</string>
	<string id="tips_gar_seryi_help_2">
		<text>%c[250,250,0,0]Блин, да есть кто-нибудь рядом?! Нам тут кирдык приходит!%c[default]</text>
	</string>