<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<!--Transport-->
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>

<!--Niva-->
	<string id="Niva">
		<text>ВАЗ-2121 «Нива»</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>Легковой автомобиль повышенной проходимости.
		\nГрузоподъёмность: 60 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--btr-70-->
	<string id="btr-70">
		<text>БТР-82А(З)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бронетранспортёр военных сталкеров, осуществляющих рейды вглубь Зоны. С исходным вариантом, из которого переделан (БТР-82А), не имеет уже практически ничего общего. Снято всё неактуальное вооружение (ПТР, гранатомёт). Усилена противорадиационная защита, установлен более мощный двигатель и оборудование для подводного вождения. Установлены электронные системы прицеливания, теплового наведения и распознавания образов, стабилизации орудия. Корпус герметизирован, всё аналоговое управление переделано под сервоприводы. Полноценно управляется всего одним человеком, позволяет вести прицельный огонь из встроенного орудия, при этом ещё осталось место для десанта.
		\nГрузоподъёмность: 100 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--mi-24-->
	<string id="mi-24">
		<text>Вертолет МИ-24</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Армейский штурмовой вертолет.
		\nГрузоподъёмность: восемь человек десанта с оружием, боеприпасами, снаряжением.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Kamaz-->
	<string id="Kamaz">
		<text>Грузовик «КАМАЗ»</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>Большой и надёжный грузовик.
		\nГрузоподъёмность: водитель, заплечная и офигенно много всего.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Traktor-->
	<string id="traktor">
		<text>Трактор</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_traktor">
		<text>Брошенная техника нашла своё применение в Зоне. Трактор обладает неплохой проходимостью, но сильно тарахтит.
		\nГрузоподъёмность: 40 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Moskvich-->
	<string id="Moskvich">
		<text>Москвич-2141</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_moskvich">
		<text>Легковой автомобиль. Несмотря на недостатки, был довольно популярен у дачников. Часто на нём ездила и милиция.
		\nГрузоподъёмность: 60 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

	<string id="Moskvich2">
		<text>Москвич-412</text>
	</string>

<!--Zaporozhets Gorbatiy-->

	<string id="Zaporozh_gorb">
		<text>ЗАЗ 965 («Горбатый»)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh_gorb">
		<text>Всеми любимый и воспетый во всех анекдотах вид транспорта. Отличается хорошей проходимостью и надёжной сигнализацией «Бррр, буду я ещё такую угонять».
		\nГрузоподъёмность: 40 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива, сильные руки, толкающие вперед.</text>
	</string>

<!--Zaporozhets Ushastiy-->
	<string id="Zaporozh_ush">
		<text>ЗАЗ 968 («Ушастый»)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh_ush">
		<text>Не менее популярный в анекдотах потомок «Горбатого».
		\nГрузоподъёмность: 40 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива, руки или ноги (зависит от степени инвалидности).</text>
	</string>

<!--UAZ-->	
	<string id="Uaz">
		<text>УАЗ 469 («Козлик»)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>УАЗ, надёжный «Козлик». Хорошо себя зарекомендовал в армии.
		\nГрузоподъёмность: 80 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--UAZ Buhanka-->
	<string id="Uaz_buh">
		<text>УАЗ 3962 («Буханка»)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz_buhanka">
		<text>Надёжный микроавтобус повышенной проходимости, получивший своё прозвище из-за характерной формы кузова.
		\nГрузоподъёмность: 100 кг.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Baggi-->
	<string id="Baggi">
		<text>Багги</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_baggi">
		<text>Багги из мусора. Скоростной самодельный автомобильчик с минимальной себестоимостью изготовления и возможностью кругового обстрела из-за полного отсутствия защиты. Грузоподъёмность невысока, но компенсируется скоростью передвижения.
		\nГрузоподъёмность: 40 кг.
		\nДля работы необходимы: аккумулятор, запас топлива и, если получится достать, закись азота.</text>
	</string>

<!--ZIL MMZ-->
	<string id="Zil_MMZ">
		<text>ЗИЛ ММЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zil_mmz">
		<text>Грузовик, имеющий в Зоне дурную славу. Сталкеры называют такие автомобили «Грузовиками смерти».
		\nГрузоподъёмность: врядли кто считал количество трупов у них в кузове.
		\nДля работы необходимы: аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--GAZ66-->
	<string id="GAZ66">
		<text>Грузовик ГАЗ-66 («Шишига»)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_gaz66">
		<text>Надёжный грузовик повышенной проходимости. Почти дом на колесах.
		\nГрузоподъёмность: большая.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--GAZ53-->
	<string id="GAZ53">
		<text>Автобус ГАЗ-53</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_gaz53">
		<text>Автобус на базе грузовика ГАЗ-53.
		\nГрузоподъёмность: большая.
		\nДля работы необходимы: тяжёлый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	<string id="st_veh_health">
		<text>Состояние</text>
	</string>
	<string id="st_trunk_max_weight">
		<text>Макс. загр.</text>
	</string>
	<string id="st_trunk_weight">
		<text>Загружено</text>
	</string>
	<!--Описания машин на продажу-->
	<string id="uaz2_esc_sidor_desc">
		<text>На Кордон можем пригнать «Козла». Потрёпанный, но пока ещё ездит. На АТП в гараже заберёшь.</text>
	</string>
	<string id="moskvich_garb_sidor_desc">
		<text>Есть 412-ый Москвич. На стоянке брошенной техники заберёшь.</text>
	</string>
	<string id="uaz_garb_sidor_desc">
		<text>На Свалке есть УАЗик. Будет стоять возле развалин напротив долговского блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="uaz_agr_sidor_desc">
		<text>Могу подогнать «Козла». Заберёшь возле железнодорожного тоннеля.</text>
	</string>
	<string id="niva_agr_sidor_desc">
		<text>Можно «Ниву». Найдёшь там... По дороге из института...</text>
	</string>
	<string id="uazbuhanka_dv_sidor_desc">
		<text>В Тёмную долину можем пригнать «Буханку». Место опасное. Будет на заправке напротив базы Борова.</text>
	</string>
	<string id="niva_bar_sidor_desc">
		<text>В баре будет «Нива». Возле дороги напротив бензовоза.</text>
	</string>
	<string id="zaz_jantar_sidor_desc">
		<text>На Янтаре - «Горбатый»! Маленький и ненадёжный! Забирай! Как в долину войдешь, сразу увидишь!</text>
	</string>
	<string id="baggi_mil_shur_desc">
		<text>Багги возьмёшь? Если да, то прямо на выходе и забирай нашу рабочую лошадку.</text>
	</string>
	<string id="moskvich2_mil_shur_desc">
		<text>Могу ещё «Москвич» подогнать. В Деревню кровососов... Заодно и поохотишься! Хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="zaz968_rad_shur_desc">
		<text>На Радаре было что-то, вроде... Фиг его знает, чего за корыто, но машина твоя. Пригоним прямо к блокпосту монолитовцев. Так сказать, полный сервис.</text>
	</string>
</string_table>
