<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="af-zombie-hand">
		<text>"Рука зомби-шахида"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Странный артефакт. Говорят, единственный его экземпляр был у Клыка, но и тот ушёл вместе с ним в могилу. Рука зомби-камикадзе приятно согревает и оберегает от гамма-излучения. Вы можете использовать её в собственных целях либо продать учёным и попытаться раскрыть тайну легендарного зомби.</text>
	</string>
	<string id="af-teleport-trap">
		<text>Неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-teleport-trap">
		<text>Неизвестный артефакт с непонятными свойствами. Индикаторы никак не реагируют. Выглядит, как странный шар с шипами. Необходимо отнести к учёным, возможно, эта находка их заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="af-mopheus">
		<text>«Морфей»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mopheus">
		<text>Неизвестный артефакт. Возможно, что записка, приложенная вместе с артефактом, поможет понять, как именно он работает.</text>
	</string>
	<string id="af-muten">
		<text>«Булыжник»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-muten">
		<text>Артефакт представляет собой бесформенное серо-бурое образование. Всегда возникает возле массивных металлических конструкций. Наиболее яркими демаскирующими признаками являются формируемая артефактом пси-зона и искажения радиосигналов в радиусе 250 метров от артефакта. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="af-firefly">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-firefly">
		<text>Появляется только в аномалии «Электра» и только во время дождя. Если артефакт не вытащить из породившей его аномалии, то он разрушится, как только дождь закончится. Находясь в аномалии, артефакт вызывает её постоянную разрядку. Самым заметным признаком его присутствия является изменение цвета всполохов материнской аномалии на бледно-зелёный, чему артефакт и обязан своим названием.</text>
	</string>
	<string id="af-chameleon">
		<text>«Хамелеон»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-chameleon">
		<text>Артефакт проявляет себя только в преддверии Выброса, когда уровень аномальной энергии достигает пика. Случаи его обнаружения сталкерами до сих пор неизвестны.</text>
	</string>
	<string id="zone_horror_time">
		<text>Время Ужаса</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time">
		<text>Довольно часто вслед за Выбросом в Зоне наступает пси-Выброс, или «Время Ужаса», как называют его сталкеры. Тошнотворный период времени, когда люди, находящиеся внутри периметра, испытывают жестокие страдания. В это время появляются различные фантомы и быстродвижущиеся аномалии.
		Возможно, что учёные, лагерь которых находится на озере Янтарь, знают об этом больше.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time_ecolog">
		<text>Со слов Сахарова, «Время Ужаса» имеет псионическую природу. С неопределённой периодичностью Выбросы сопровождаются мощными всплесками пси-излучения, которое вызывает у людей галлюцинации и бред.
		Оно обладает способностью распространяться на значительные расстояния, практически не утрачивая своих свойств. Точное местоположение источника излучения неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="af-kaktus">
		<text>«Плазменный кактус»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>«Слизь»</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>«Слизняк»</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>«Капли»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>«Плёнка»</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>«Пружина»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>«Кристальная колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>«Морской ёж»</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>«Колючка»</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="af-midas">
		<text>«Мидас»</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>«Агропром»</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>«Ведьмин студень»</text>
	</string>
	<string id="Hvatalka">
		<text>«Хваталка»</text>
	</string>
	<string id="Liana">
		<text>«Лиана»</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Klondike_Artifacts">
		<text>Артефакты Клондайка</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>«Трамплин»</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>«Электра»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование неясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: «Слизь», «Слизняк», «Слюду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится, в среднем, неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с «Трамплином» может быть разным: от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам красно-бурого цвета на земле. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в неё различных предметов. Образует три вида артефактов: «Медузу», «Каменный цветок» и «Ночную звезду».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятками мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно. Характерной особенностью «Электры» является видимый над ней днём голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Бенгальский огонь», «Вспышку» и «Лунный свет».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые, в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей, серьёзно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): «Колючку», «Кристальную колючку», «Морского ежа».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия, предположительно, гравитационной природы. В момент активации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр «Воронки» шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем, это около недели - аномалия не меняет места своего проявления. Может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Выверт», «Грави» и «Золотую рыбку».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объёме с диаметром в несколько метров земное притяжение значительно снижено. Образует артефакт «Плёнка».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа «Карусели» пока не исследована до конца. Обнаруживается по легкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта (в центре); только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: «Кровь камня», «Ломоть мяса» и «Душу».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня радиации - более 50 мкР/ч. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалия, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объёме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из неё нелегко. Интересно, что в центре «Машины времени» обычно находится артефакт «Мамины бусы», при изъятии которого аномалия прекращает своё существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В пассивном состоянии подобна едва видимому облаку горячего воздуха, однако при попадании в её зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500 К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: «Капли», «Огненный шар» и «Кристалл».</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_anomalies_hvatalka">
		<text>Одна из первых аномалий, обнаруженных в Зоне. Эти мутанты растительно-животного мира появились задолго до Второго Выброса. Скорее всего, они - результат действия радиоактивного загрязнения после Чернобыльской катастрофы, хотя то, что наибольшее их количество можно найти на «Агропроме», косвенно намекает, что в появлении «хваталки» на свет не обошлось без помощи людей. Сама аномалия напоминает сильно увеличенное в размерах растение-хищника, вроде «Росянки» или «Мухоловки». Часто их можно обнаружить возле воды или в зарослях других растений, с которыми они сливаются благодаря окраске. Однако большое количество мух, питающихся останками угодивших в «хваталку», относительно легко помогает определить её присутствие. Аномалия крайне опасна, выбраться из неё, когда она уже сомкнула свои щупальца, очень сложно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_liana">
		<text>Лиана. Ещё один мутант растительного происхождения.</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Аномалия «Ведьмин студень» способна породить такой артефакт при редчайшем экстремальном наборе физических условий. В результате получается полупрозрачный твёрдый объект. Артефакт дорогой и редкостный.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Точно известно, что артефакт порождён аномалией «Ведьмин студень». При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина становится уязвимым к различным ожогам.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Формируется аномалией «Ведьмин студень». Негативные свойства этого артефакта компенсируются тем, что он повышает свёртываемость крови. Артефакт встречается редко и за него дают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Найти этот артефакт можно возле аномалии «Карусель». Представляет собой довольно уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризованных остатков растений, почвы и костей. Довольно распространён и слабоэффективен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Получается при попадании тяжелого металла в аномалию «Жарка». Этот артефакт замечательно выводит радиацию. Такой артефакт высоко ценится сталкерами, и мало где его можно добыть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Распространённый артефакт гравитационной природы, образующийся в аномалиях "Воронка", "Трамплин", "Карусель". Тем не менее артефакт можно найти не на всей территории Зоны.		
		Известно, что "Каменный цветок" — это ни что иное, как камень, деформированный в аномалии под воздействием гравитации.
		Вкрапления металлических соединений создают красивую игру света. Разглядывание этого артефакта при свете ночного костра оказывает успокаивающее воздействие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией «Жарка» при высоких температурах. Внешне выглядит как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытой трещинами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Происхождение этого артефакта окутано завесой научной тайны. Понятно, что в его состав входят диэлектрические элементы, но при каких физических условиях он формируется - науке неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>При ношении этого артефакта денатурация белков проходит медленнее. Другими словами, плоть становится устойчивее к высоким температурам и меньше обгорает. Сам по себе этот артефакт - дорогая и редкостная вещь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Очень редкий артефакт, рождающимся в ещё более редкой аномалии "Машина времени". 
		Инвертируя временной поток, замедляет, вокруг своего носителя, быстроперемещающиеся предметы, в том числе пули и осколки гранат. 
		Ученые ломают седые головы над тем, как подобное свойство можно получить в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Крайне редкий артефакт, сам факт существования которого неизвестен для многих ученых. Из тех же, кто о нём слышал, не верят, что такая субстанция может существовать в естественных условиях.
		Полностью соответствует своему названию, представляя собой тонкую полупрозрачную плёнку зеленого цвета с вкраплениями рыжего. 
		До сих пор неизвестны не только условия образования, но и аномалия, способная породить такую субстанцию. 
		В силу вышесказанного, любой ученый или скупщик даст приличную сумму за образец этого артефакта.
		Интересный факт: ученым, связанным с профессором Сахаровым, удалось создать аналог артефакта в лабораторных условиях, причем тот ничем не отличается от полученного «естественным» путем.
		Для сталкеров артефакт полезен тем, что отторгает активные химические вещества, не допуская серьезного химического поражения владельца. 
		К тому же, ношение "Плёнки" не несет в себе никаких известных отрицательных эффектов, что делает его ещё ценнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Крайне малоизученный (неизвестна даже материнская аномалия) и редко встречающийся артефакт. 
		В силу своей редкости очень ценится всеми - от коллекционеров и торговцев до серьезных ученых, которые до сих пор строят теории об образовании данного 
		артефакта (существует версия, что "Пружина" - продукт слияния "Батарейки" и "Пустышки", но так как достать их так же трудно, делать какие-либо выводы рано).
		Для обычного сталкера, кроме денег, этот артефакт будет ценен своим единственным зарегистрированным свойством — способностью смягчать удары, падения и ушибы, 
		а также способностью частично нейтрализовать действие аномалий, поражающих ударной волной (к примеру, "Трамплин").</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Довольно распространённый, хотя и труднодобываемый, артефакт электрической природы, образуется в аномалии "Электра". 
		Сталкеры используют его с большой охотой из-за его неплохих качеств. Неплохая цена и приятный внешний вид делают его интересным для коллекционеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Вырожденный случай активности аномалии «Электра». Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-kaktus">
		<text>Этот артефакт порождается аномалией «Карусель». Представляет из себя наполовину сваренный состав из мутировавших растений, одним из которых, предположительно, является крапива. Артефакт внешне похож на кактус, отчего и получил своё название. Также можно заметить слабую светящуюся оболочку, предположительно, плазменной природы. Артефакт достаточно редкий и дорогой.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Находится рядом с аномалией «Электра». Довольно распространённый и недорогой артефакт. Тем не менее, ценится среди исследователей Зоны за свои свойства.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Жарка». Хорошо борется с радиоактивностью, хотя ускоренный энергообмен изнашивает мышцы двигательного аппарата. Долго бежать не получится. Артефакт излучает тепло.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Когда держишь эту загадку Зоны в руках, чувствуешь, как кожа грубеет и становится менее чувствительной. Пробить пулей её всё ещё легко, а вот порезать - гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Порождается аномалией «Воронка». Активизируется теплом тела. Решай, что хуже: радиация или ножевые ранения, и выбирай из двух зол меньшее. Во всяком случае, артефакт можно дорого продать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Можно обнаружить около аномалии «Воронка» или у другого сталкера. При ношении некоторая часть радиоактивных лучей накапливается в организме, в то время, как основные пучки расходятся радиально от тела. Цена средняя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Образуется в аномалии «Трамплин». Формирует слабое защитное поле, побочным эффектом которого является легкое излучение. Артефакт широко распространён и недорог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Вырабатывается аномалией «Карусель». Стимулирует усиленный рост клеток. С другой стороны, молодые клетки организма более восприимчивы ко многим видам физического урона. Артефакт попадается не часто, но его нельзя назвать уникальным.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Этот замечательный артефакт формируется аномалией «Трамплин». Использование артефакта требует нейтрализации смертельного радиоактивного излучения. Дорогой и редкостный, он чрезвычайно интересен для учёных в их научных исследованиях активности Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалии «Ржавые волосы». Выводит радиацию из организма естественным путем. То есть, через уши, вместе с некоторым количеством крови. Возможна потеря крови и через другие отверстия. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем и заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Аномалия «Ржавые волосы» очень редко порождает такой артефакт. Повышается кровяное давление, организм избавляется от большого количества красных кровяных телец. Но вместе с ними из организма выходит накопленное излучение. Сахаров в своей фундаментальной работе «Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов» заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в лабораторных условиях в ближайшие десятилетия нереально.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалии «Ржавые волосы» и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт уколет тело владельца, как его не крепи. Но он же помогает очищению организма от радионуклидов. Довольно распространённый и дешёвый.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается рядом с аномалией «Карусель». Найти такой артефакт удаётся лишь единицам, и мало кто его видел вообще. Имеет приятную форму и не менее приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Находится около аномалии «Воронка». При контакте с телом распространяет направленное излучение, защищающее от царапин или ран, наносимых холодным оружием. Такой артефакт найти не сложно, потому и деньги за него дают небольшие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-midas">
		<text>Мифический артефакт, по слухам, способный превращать в золото всё, чего коснётся, если правильно его активировать. Перекупщики и торговцы всех мастей предлагают за него огромные деньги. Но ещё никто не захотел продать ни одного артефакта ... или не смог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в неё, то выйдешь на сильно загрязнённую радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро до краёв забито обломками техники. Ещё можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком уж часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка «Долг» расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне - ни аномалий, ни мутантов. Есть подвал-укрытие, в котором разместился бар «100 Рентген». В нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и купить-продать почти всё, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идёт дождь. В Тёмной долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матёрых сталкеров: они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там происходит, никому доподлинно неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой, расположенной близ армейского блокпоста, обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения. С другой стороны, некоторые военные за деньги готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда ещё после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой территории. На западе - проход в Тёмную долину. На востоке - дорога к институту «Агропром».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база, расположенная поблизости от разваливающейся деревеньки и небольшого болотца. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит, одних кровососов - поди сосчитай. Сталкеры сюда редко суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки «Свобода» обосновались. Если от базы дальше в Зону идти, попадёшь прямо к «Выжигателю мозгов», наглухо перекрывающему путь к Припяти и ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков, его построили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомбированных. Пройти туда, судя по всему, нельзя: «Выжигатель мозгов» путь закрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к «Выжигателю мозгов» близко подойдёт, сходит с ума, превращается в зомбированного и бродит потом по Зоне, как неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются и никто оттуда в своём уме не возвращается.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой территории раньше был довольно крупный завод, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свою кончину много сталкеров. Развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это - самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание. Её называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноимённом секторе давно уже высохло - одно мелкое болотце осталось. Плохое это место, смертью пропитанное. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом трогается. А по всему сектору зомбированные-пустышки бродят и если кого увидят, к нему идут, и совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомбированных, то попадётся научный лагерь: там учёные - их вертолётами привезли - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины произошёл грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши. Кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто всё похороненное под «саркофагом» ядерное топливо разом взлетело в воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у самой АЭС, а в километре от неё. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь поражённой территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника. Жители окрестных сёл и городов в спешке были эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность, о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Учёные до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растет. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающими удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество «неучтённых лиц», вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко можно выручить хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей, либо, наконец-то, добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное мероприятие, в котором принимало участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>«Ржавые волосы»</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>«Воронка»</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>«Лифт»</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>«Карусель»</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейская база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>«Выжигатель мозгов»</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2006 год, 12 апреля, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2008 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>«Машина времени»</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>«Жарка»</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
	<string id="psy">
		<text>«Пси-зона»</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_psy_general">
		<text>Зона повышенной пси-активности. Вызывает сильные галлюцинации и мигрень. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах, т.к. можно легко потерять разум и стать зомбированным.</text>
	</string>
	<string id="Surge">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_surge_general">
		<text>Через равные промежутки времени по Зоне проходят волны выброса гравитационного характера в сочетании с резко повышенным психотронным воздействием. Во время этой активности нахождение в Зоне смертельно опасно, по всей территории проходят невидимые волны, человек без спецоборудования гибнет в считанные секунды, начинает трястись земля, затем следует серия вспышек. Ярко светящееся небо и чёрно-белый мир, глаза не выдерживают слепящего света. Во время выброса можно увидеть фантомные образования и марево на местах гравитационных аномалий.</text>
	</string>
	<string id="Surge-story">
		<text>Рассказ о Выбросе</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Активированный артефакт</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Активация артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, ещё одна странная особенность - их способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, «классические» аномалии, вероятно, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок, после чего прекращают своё существование. Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому при определенных условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии. При этом надо учесть, что аномалия, полученная путем активации артефакта, не способна к их рождению.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определённых условий. Необходимо манипулирование артефактом особым, зачастую весьма специфическим, образом и создание благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие - наоборот, невозможно активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку «Огонь».</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определённых условий. Необходимо манипулирование артефактом особым, зачастую весьма специфическим, образом и создание благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землёй, другие - наоборот, невозможно активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку «Огонь».</text>
	</string>	
	<string id="zone_hit_from_arts">
		<text>Беда от артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_hit_from_arts">
		<text>Согласно исследованиям профессора А.А.Лиходеева, артефакты, оказывающие прямое воздействие на человеческий организм при контакте с кожей, следует применять с крайней осторожностью. Как оказалось, их позитивный эффект, будучи чересчур усиленным, приводит к пагубным для организма последствиям или же может привести к резонансному высвобождению аномальной энергии этих артефактов. То есть, например, артефакты, повышающие пулестойкость носителя, достигают этого эффекта, загрубляя кожу и подкожную клетчатку, делая мягкие ткани прочнее. В итоге, при превышении определённого порога воздействие этих артефактов становится опасным для жизни, так как мягкие ткани огрубевают настолько, что в них останавливается кровообращение и начинается отмирание. А артефакты, защищающие носителя от высоких температур, будучи рождёнными в высокотемпературных аномалиях, при превышении определённого порога начинают сами выделять аномально большое количество тепла, приводя к ожогам. В итоге дестабилизированная система может кардинально изменить свои свойства, а дальнейшее наращивание суммарного воздействия обязательно приведет к тяжёлым последствиям для здоровья носителя.\n --- \nПрофессор Лиходеев погиб во время проведения опытов с артефактами.</text>
	</string>

	<string id="anomaly_ochyag">
		<text>Аномальный очаг</text>
	</string>

	<string id="anomaly_ochyag_info">
		<text>Совокупность нескольких аномалий разных видов на небольшой по размеру площади. Представляет собой крайне опасное и вместе с тем заманчивое явление, так как считается, что именно в таких зонах рождаются уникальные артефакты, которые не найти больше нигде.</text>
	</string>

<!-- Артефакты на будущее -->	
	
	
	<string id="af_x0">
		<text>"Белый обруч"</text>
	</string>

	<string id="af_x0_info">
		<text>Название условно, возможно, этот объект обозначает термин из жаргона сталкеров — «белая вертячка» — белое кольцо из лёгкого металла. 
		Если насадить его на ось и слегка раскрутить, продолжает движение до тех пор, пока силой не будет остановлено. 
		Первый найденный в Зоне «вечный двигатель» (найден Шухартом). По ошибке сначала был принят за «Браслет», однако отличается цветом, весом и диаметром.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x1">
		<text>"Браслет"</text>
	</string>

	<string id="af_x1_info">
		<text>Металлическое кольцо, благотворно влияющие на здоровье человека.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x2">
		<text>"Булавка"</text>
	</string>

	<string id="af_x2_info">
		<text>Небольшой, напоминающие булавку, объект, который при определённых условиях начинают излучать последовательности цветов видимого спектра.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x3">
		<text>"Зуда"</text>
	</string>

	<string id="af_x3_info">
		<text>В активном состоянии (для инициации достаточно сдавливания между пальцами) каким-то образом воздействует на людей и животных, вызывая чувства страха и дискомфорта. По мнению Рэдрика Шухарта, первыми работающую «зуду» чувствуют собаки.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x4">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>

	<string id="af_x4_info">
		<text>Другие названия: "гидромагнитная ловушка", "объект 77-Б". Два металлических диска, пространство между которыми ничем (кроме воздуха) не заполнено, но которые при этом сохраняют взаимное расположение при произвольных нагрузках. 
		Бывают разных размеров. Была найдена и отправлена на исследование как минимум одна "пустышка" с содержимым — вязкой жидкостью синего цвета, возможно — ведьминым студнем.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x5">
		<text>"Смерть-лампа"</text>
	</string>

	<string id="af_x5_info">
		<text>Устройство, вырабатывающее излучение неизвестной природы, губительно влияющее на земные организмы. Известен единственный случай нахождения устройства:
		Восемь лет назад, — скучным голосом затянул Нунан, — сталкер по кличке Очкарик вынес из Зоны некое устройство, представляющее собою, насколько можно судить, 
		нечто вроде системы излучателей, смертоносно действующих на земные организмы. Упомянутый Очкарик торговал этот агрегат Институту. 
		В цене они не сошлись, Очкарик ушёл в Зону и не вернулся. Где находится агрегат в настоящее время — неизвестно…</text>
	</string>
	
	<string id="af_x6">
		<text>"Чёрные брызги"</text>
	</string>

	<string id="af_x6_info">
		<text>Другое название: "объекты К-23". Небольшое чёрное образование, имеющие форму шарика. 
		Попадающий в них пучок света выходит с задержкой и на более низкой частоте. Применяются в ювелирном деле. 
		Существует также предположение, согласно которому эти образования являются гигантскими областями пространства с иной метрикой, принявшими под воздействием нашего пространства компактную трехмёрную форму.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x7">
		<text>"Этак"</text>
	</string>

	<string id="af_x7_info">
		<text>Или «вечная батарейка», малогабаритный неиссякающий источник электрической энергии. Удивительным образом проявляет свои свойства только за пределами ЗОНЫ. Артефакт нашёл широкое применение в технике. 
		При определённых условиях может размножается делением. Одного «этака» достаточно, чтобы приводить в движение легковой автомобиль.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x8">
		<text>"Газированная глина"</text>
	</string>

	<string id="af_x8_info">
		<text>???</text>
	</string>
	
	<string id="af_x9">
		<text>"Гремучая салфетка"</text>
	</string>

	<string id="af_x9_info">
		<text>???</text>
	</string>
	
	<string id="af_x10">
		<text>"Губка"</text>
	</string>

	<string id="af_x10_info">
		<text>Имеет способность записывать сны и воспроизводить их другому человеку</text>
	</string>
	
	<string id="af_x11">
		<text>"Иголка"</text>
	</string>

	<string id="af_x11_info">
		<text>???</text>
	</string>
	
	<string id="af_x12">
		<text>"Рачьи глаза"</text>
	</string>

	<string id="af_x12_info">
		<text>???</text>
	</string>
	
	<string id="af_x13">
		<text>"Синяя панацея"</text>
	</string>

	<string id="af_x13_info">
		<text>Возможно, является одним из типов «квазибиологической массы», которые упоминаются Валентином Пильманом в разговоре с Ричардом Нунаном и позволили совершить большой скачок в медицине.</text>
	</string>
	
	<string id="af_x14">
		<text>"Сучьи погремушки"</text>
	</string>

	<string id="af_x14_info">
		<text>???</text>
	</string>
	
		<string id="af_x15">
		<text>"Шевелящийся магнит"</text>
	</string>

	<string id="af_x15_info">
		<text>???</text>
	</string>
</string_table>
